\documentclass[aspectratio=1610]{beamer}
\usepackage{../swttut-common}

\settitle{SWT - 4. Tutorium}

%\makeatletter
%\setlength{\metropolis@progressonsectionpage@linewidth}{1.5pt}
%\setlength{\metropolis@progressinheadfoot@linewidth}{2pt}
%\makeatother

\begin{document}
\maketitle
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Blatt 3 - \texttt{compareTo} und alphabetische Sortierung}
    \begin{block}{Was gibt \texttt{a.compareTo(b)} zurück?}
        \begin{itemize}
            \item Eine positive Zahl: a > b
            \item Null: a == b
            \item Eine negative Zahl: a < b
        \end{itemize}
        \pause
        Nicht zwingend -1, 0 oder 1
    \end{block}
    \begin{block}{Unicode und alphabetische Sortierung}
        \begin{itemize}
            \item Was gibt \texttt{"{}Z"{}.compareTo("{}a"{})} zurück?
                \pause
            \item Äquivalent: \texttt{97 compareTo 90} $\Rightarrow$ < 0
                \pause
            \item Wie repariert man das?
                \pause
            \item \texttt{"{}Z{}".compareToIgnoreCase("{}a"{})} > 0
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Blatt 3 - \texttt{equals}, \texttt{hashCode} und \texttt{compareTo}}
     \begin{block}{Equals}
         \begin{itemize}
             \item Ist \emph{Reflexiv} (a.equals(a) == true)
                 \pause
             \item Ist \emph{Symmetrisch} (a.equals(b) $\Leftrightarrow$ b.equals(a))
                 \pause
             \item Ist \emph{Transitiv} (a.equals(b) $\land$ b.equals(c)
                 $\Rightarrow$ a.equals(c))
         \end{itemize}
     \end{block}
         \pause
     \begin{block}{hashCode}
         \begin{itemize}
             \item Ist konsistent mit \texttt{equals}: \texttt{a.equals(b)}
                 $\Rightarrow$ \texttt{a.hashCode() == b.hashCode()}
                 \pause
             \item Die Umkehrrichtung gilt nicht! (Kollision, siehe Algo)
         \end{itemize}
     \end{block}
         \pause
     \begin{block}{compareTo}
         \begin{itemize}
             \item Ähnlich wie equals (Reflexiv, Transitiv, Symmetrisch)
                 \pause
             \item Sollte konsistent zu equals sein: \texttt{a.equals(b)}
                 $\Leftrightarrow$ \texttt{a.compareTo(b) == 0}
         \end{itemize}
     \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Blatt 3 - ServiceLoader}
    \begin{block}{Was machen die eigentlich? Wie finden die etwas?}
        Hier nur kurz behandelt:
        \pause
        \begin{itemize}
            \item Erstellen einer Datei \texttt{META-INF/services/<fqn>}\\
                z.B.
                \texttt{META-INF/services/org.iMage.plugins.PluginForJmjrst}
                \pause
            \item Inhalt:
                \texttt{org.iMage.JavaCrashCourse.plugin.JavaCrashCourse}
                \pause
            \item Wenn man einen ServiceLoader darum bittet, etwas zu laden
                geht er durch \emph{alle bekannten JARs} (auf dem Classpath)
                und sucht dort nach der entsprechenden Datei in
                \texttt{META-INF/services}
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Blatt 3 - Aktivitätsdiagramme}
    \begin{block}{Verzweigungen}
        \begin{itemize}
            \item Die Bedingung steht in \emph{eckigen Klammern} auf den Kanten
            \item Und da steht am Besten nicht nur \texttt{true} oder
                \texttt{false}
        \end{itemize}
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Zusammenführen}
        \begin{itemize}
            \item Geht nur an einer Zusammenführung oder Verzweigung
            \item NICHT, indem man die Striche zusammenlaufen lässt
                \pause
            \item Und auch nicht, indem zwei Pfeile auf den gleichen Knoten
                zeigen (das ist ein UND)
        \end{itemize}
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Parallelität}
        \begin{itemize}
            \item Bei \enquote{werden parallel reduziert} muss das auch so
                modelliert werden
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Blatt 3 - Zustandsdiagramme}
    \begin{block}{Hierarchie und History}
        \begin{itemize}
            \item Wurden hier gebraucht
            \item Können nicht durch Variablen ersetzt werden, wenn die
                Variablen nicht existieren (Andere Aufgabenstellung)
        \end{itemize}
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Umwandlung}
        \begin{itemize}
            \item Siehe PDF
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Blatt 3 - Geheimnisprinzip}
    \begin{block}{Nicht alles braucht getter/setter!}
        Das sind eher \enquote{Notlösungen} um eine gewisse Kapselung zu
        ermöglichen.\\
        Deutlich besser sind deskriptive Methoden, Datentypen oder eine
        Modellierung, die ohne diese Variablen nach außen zu tragen auskommt.
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Standardbeispiel}
        \begin{lstlisting}[language=java]
 car.getEngine().setRPM(2000);
 car.getBrakes().disengage();
 car.getSteeringWheel().enableSupport();
 car.getWheels().checkPressure();
 // vs
 car.startDriving(); // oder so
        \end{lstlisting}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Wo sind wir?}
    \Wasserfall{Entwurf}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\inclMod{entwurf}
\inclMod{architekturstile}
\inclMod{ende}
\inclMod{entwurfsmuster}
\end{document}
